#lec21 文件系统　在线练习
## 选择题

---

关于文件系统功能的阐述正确的是（） s1
- [x] 负责数据持久保存
- [x] 文件分配
- [x] 文件管理
- [x] 数据可靠和安全

> 都对


打开文件时，文件系统要维护哪些信息（） s２
- [x] 文件指针
- [x] 打开文件计数
- [x] 文件访问权限
- [x] 文件位置和数据缓存

> 都是

关于目录和别名的阐述正确的是（）s3
- [x] 目录是一类特殊的文件
- [x] 目录的内容是文件索引表<文件名, 指向文件的指针>
- [x] 可通过硬链接机制实现文件别名
- [x] 可通过软链接机制实现文件别名

> 都对


虚拟文件系统可支持的具体文件系统包括（） s4

- [x] 磁盘文件系统
- [x] 设备文件系统
- [x] 网络文件系统
- [x] 系统状态文件系统（proc...）

> 都对

关于文件缓存和打开文件的阐述正确的是（） s5
- [x] 打开文件后，可通过把文件数据块按需读入内存来减少IO操作次数
- [x] 文件数据块使用后被缓存在内存中，可用于再次读写，从而减少IO操作次数
- [x] 在虚拟地址空间中虚拟页面可映射到本地外存文件中，这样访问文件就像访问内存一样
- [ ] 多个进程打开同一文件进行读写访问不需要用锁机制进行互斥保护

> 文件是共享资源，对于写操作需要互斥保护

关于文件分配的阐述正确的是（） s6

- [x] 连续分配会产生外碎片
- [ ] 链式分配会产生外碎片
- [ ] 索引分配会产生外碎片
- [x] 多级索引分配可支持大文件

> 链式分配和索引分配不会产生外碎片


关于冗余磁盘阵列(RAID, Redundant Array of Inexpensive Disks)的阐述正确的是（） s7

- [x] 采用RAID机制可提高磁盘IO的吞吐量(通过并行)
- [x] 采用RAID机制可提高磁盘IO的可靠性和可用性 (通过冗余)
- [ ] 采用RAID-0可提高磁盘IO的可靠性和可用性
- [ ] 采用RAID-1可提高磁盘IO的吞吐量

> RAID-0提高并行性，RAID-1提高可靠性

